Q1 JavaScript is a:
a) Compiled language
b) Interpreted language
c) Both compiled and interpreted
d) Assembly language




Q2 What is the file extension of JavaScript files?
a) .js
b) .java
c) .jvs
d) .script


Q3. Which console method prints data in the browserâ€™s developer console?
a) console.log()
b) print()
c) echo()
d) console.print()



Q4. Which keyword is block-scoped?
a) var
b) let
c) const
d) Both b & c



Q5. Which of the following is NOT a JavaScript data type?
a) Number
b) Boolean
c) Float
d) String


Q6. typeof null returns:
a) null
b) object
c) undefined
d) string



Q7. Which function is used to convert a string to an integer?
a) parseInt()
b) toInteger()
c) parseFloat()
d) Number.toInt()


Q8. Which operator is used for strict equality?
a) ==
b) ===
c) =
d) =>


Q9. Post-increment means:
a) Increases before usage
b) Increases after usage
c) Decreases value
d) None


Q10. Which statement checks multiple conditions?
a) if
b) if-else
c) else if
d) switch


Q11. Which loop executes at least once?
a) while
b) do-while
c) for
d) None


Q12. What does break do inside a loop?
a) Skips iteration
b) Stops loop completely
c) Continues next iteration
d) Restarts loop


Q13. ES6 arrow function syntax is:
a) function => {}
b) () => {}
c) {} => function
d) => function()


Q14. Variables declared inside a function are:
a) Global
b) Local
c) Block
d) Static


Q15. Math.random() returns:
a) Always integer
b) Always 0 or 1
c) Value between 0 and 1
d) Value between 1 and 100


1.Answer: b
2.Answer: a
3.Answer: a
4.Answer: d
5.Answer: c
6.Answer: b
7.Answer: a
8.Answer: b
9.Answer: b
10.Answer: c
11.Answer: b
12.Answer: b
13.Answer: b
14.Answer: b
15.Answer: c
 
